# Wargaming Test

Задания от компании Wargaming

## Задание №1
На языке Python или С/С++, написать алгоритм (функцию) определения четности целого числа, который будет аналогичен нижеприведенному по функциональности, но отличен по своей сути.

Объяснить плюсы и минусы обеих реализаций.

Python example:

```python
def isEven(value):return value%2==0
```

C/C++ example:

```c++
bool isEven(int value){return value%2==0>;}
```

### Решение №1

Для решения задлачи я исполтзовал Побитовое И (&) или логический И.

```c++
#include "iostream"

bool EvenValue(int Value)
{
    return Value&0;
} 
```
Решение лежит по пути EvenValue/EvenValue в этой директории лежит весь проектт решения иможно подробнее посмотреть сравнение странго и новго метода.

## Задание №2
На языках Python(2.7) и/или С++, написать минимум по 2 класса реализовывающих циклический буфер. 

Объяснить плюсы и минусы каждой реализации.

### Решение №2

Решение лежит в деректррии проекта 2.CircleBuffer/CircularBuffer в нем я создал два класса CircularBufferOne где я создал метод Add. Эта версия вставляет значение в буфер и перемещает указатель. Если буфер заполнен, самое старое значение будет перезаписано. Это стандартный вариант использования кольцевого буфера. Вторая версия класса CircularBufferTwo так же есть метод Add возвращает ошибку, если буфер заполнен.

## Задание №3
На языке Python или С/С++, написать функцию, которая быстрее всего (по процессорным тикам) отсортирует данный ей массив чисел.

Массив может быть любого размера со случайным порядком чисел (в том числе и отсортированным).

Объяснить почему вы считаете, что функция соответствует заданным критериям.

### Решение №3

Для решения я использовал [Timsort](https://ru.wikipedia.org/wiki/Timsort) хороший алгоритм, сложность которого на произвольном массиве чисел сотовляет ![Speed](https://latex.codecogs.com/svg.image?O(n%20%5Clog%20n)) особенно если верить статье из викепедии об [алгоритмах сортировки](https://en.wikipedia.org/wiki/Sorting_algorithm#Comparison_sorts) где в таблице можно увидеть что из огромного выбора в таблице есть всего 7 адекватных алгоритмов (со сложностью ![Speed](https://latex.codecogs.com/svg.image?O(n%20%5Clog%20n)) в среднем и худшем случае), среди которых только 2 могут похвастаться стабильностью и сложностью O(n) в лучшем случае. Один из этих двух — это давно и хорошо всем известная «Сортировка с помощью двоичного дерева». А вот второй как-раз таки Timsort. Его реализация лежит в 3.Sort/SortAlg/SortAlg

Алгоритм построен на той идее, что в реальном мире сортируемый массив данных часто содержат в себе упорядоченные (не важно, по возрастанию или по убыванию) подмассивы. Это и вправду часто так. На таких данных Timsort рвёт в клочья все остальные алгоритмы.
